\chapter{Úvod}
Robotické stavebnice jsou jednou z~používaných pomůcek při
výuce programování na středních i vysokých školách.
Tyto stavebnice využívá i Fakulta elektrotechnická
na jí pravidelně pořádané Robosoutěži \cite{roboweb}. Cílem účastníků
je obvykle sestavit autonomního mobilního robota ze
stavebnice LEGO Mindstorms NXT nebo novější LEGO Mindstorms EV3.
Tito roboti musí co nejlépe a nejrychleji vyřešit předem
zadanou úlohu \cite{roboweb}.

Fakultou doposud používané stavebnice ale již začaly zastarávat.
V~létě 2021 ukončila firma LEGO prodej sad Mindstorms EV3 \cite{lego-deprecation}.
Tím se výrazně zhoršila dostupnost těchto stavebnic.
Ty jsou přitom běžně zapůjčovány účastníkům Robosoutěže --
mnohé střední a základní školy nemají stavebnice jinak k~dispozici.

Jako pravděpodobnou náhradu za řadu EV3 uvedla společnost LEGO
stavebnice řady SPIKE PRIME \cite{lego-deprecation}.
Z~diskuzí s~organizátory Robosoutěže ale vyplynulo, že tato
stavebnice z~mnoha důvodů není dobrou náhradou současných setů.

Katedra měření FEL proto začala vyvíjet alternativní řídící kostku -- Open-Cube.
Ta poskytuje vstupy a výstupy kompatibilní s~oběma sety od firmy LEGO.
Eventuálním cílem je vyvinout i nové senzory a motory, prozatím se ale
počítá s~využitím periferií ze starších stavebnic.

Cílem této práce je rozšířit řídící software kostky Open-Cube tak,
aby dokázal spolupracovat se senzory a motory ze stavebnice Mindstorms EV3.
